---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۰۴
---
# غزل شمارهٔ ۱۰۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جمالت آفتابِ هر نظر باد</p></div>
<div class="m2"><p>ز خوبی رویِ خوبت خوبتر باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هُمای زلفِ شاهین شهپرت را</p></div>
<div class="m2"><p>دلِ شاهانِ عالم زیرِ پَر باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کسی کو بستهٔ زلفت نباشد</p></div>
<div class="m2"><p>چو زلفت درهم و زیر و زبر باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلی کو عاشقِ رویت نباشد</p></div>
<div class="m2"><p>همیشه غرقه در خونِ جگر باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بَُتا چون غَمزه‌ات ناوَک فِشاند</p></div>
<div class="m2"><p>دلِ مجروحِ من پیشش سپر باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چو لعل شِکَّرینَت بوسه بخشد</p></div>
<div class="m2"><p>مَذاقِ جانِ من زو پُرشِکر باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مرا از توست هر دم تازه عشقی</p></div>
<div class="m2"><p>تو را هر ساعتی حُسنی دگر باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به جان مشتاق روی توست حافظ</p></div>
<div class="m2"><p>تو را در حالِ مشتاقان نظر باد</p></div></div>